{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele ning v√µin sind kaugele viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljudes peredes olen mina."},{"text":"Ô∏è J√§lgin teid."},{"text":"V√µin kanda rohkem kui √ºhte inimest."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas, kuid ei ole lind. Ma viin inimesi teistesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga suur."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"V√µin teid viia erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in radadel ja kannan paljusid inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Ô∏è J√§lgin metallist teed."},{"text":"Teen kohale j√µudes k√µva h√§√§lt."},{"text":"Minu peal saab l√§bida pikki vahemaid."}],"options":[{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Rula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind viia saarele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"Olen suurem kui kanuu."},{"text":"üòÄ Mul v√µivad olla kajutid magamiseks."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rula","isCorrect":false},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind t√µugata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kannad minuga s√µites kiivrit."},{"text":"Sa pead tasakaalustama, et mind kasutada."},{"text":"M√µnel inimesel on kell minu peal."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Kannan kaasas palju lapsi."},{"text":"Peatun nurkadel, et inimesi peale v√µtta."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan tulekahjusid kustutada ja olen tavaliselt punane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√µva sireen."},{"text":"Kannan palju vett."},{"text":"Vaprad inimesed ajavad mind."}],"options":[{"label":"V√µistlusauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma s√µidan maa all linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Kasutan elektrit liikumiseks."},{"text":"Minuga saab v√§ltida liiklusummikuid."}],"options":[{"label":"Metroo","isCorrect":true},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöá"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast ning sa kannad kiivrit, et minuga s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiirem kui jalgratas."},{"text":"Ô∏è S√µidan teedel."},{"text":"Vajan bensiini jooksmiseks."}],"options":[{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üèçÔ∏è"}},{"level":"10","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Olen m√µnikord harjunud inimesi p√§√§stma."},{"text":"Minu labad teevad \"whop whop\" h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Kopter","isCorrect":true},{"label":"Purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida!"},{"text":"Olen tihti salatites."},{"text":"Olen lehtk√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pikk vars ja heledad kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Kasvatan seemnest."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan puu otsas ja ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºps olles kollane."},{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Olen vili."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum ja palju oksi. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Olen v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis v√µib sind mind l√µigates nutma ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed panevad mind suppi."},{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"V√µin olla valge, kollane v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled, aga mind katsudes tuleb olla ettevaatlik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane."},{"text":"Inimesed annavad mulle kui armastuse m√§rgi."},{"text":"Olen p√µ√µsas."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis kasvab viinapuul. Mind marineeritakse tihti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea salatites."},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna."},{"text":"Ma olen puuvili, kuigi me s√∂√∂me mind nagu k√∂√∂givilja."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maitsen h√§sti v√µi ja soolaga."},{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti filmide ajal"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen juur, mis on oran≈æ ja magus. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Naeris","isCorrect":false},{"label":"Peet","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kes toodab magusaid, mahlasi kobaraid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."},{"text":"Mind kasutatakse mahla ja veini valmistamiseks."},{"text":"Kasvan viinapuul."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}